一個紀律部隊的睇法

朋友做了廿幾年紀律部隊，他冇戶口，代帖。

誖論ㄧ應撐, 又橕吾起
630撐警察集會, 何君堯發起了「630撐警察，保法治，護安寧」, 當中鄧竟成稱警隊過去數星期不斷被挑戰及侮辱，仍堅守崗位，表現專業。任達榮説如要撤回暴動說法，簡直係黐線，亦侮辱了警務處長的專業判斷。

到了7月1日,衝擊立法會事件過後,林鄭月娥清晨四時露面, 譴責衝擊立法會大樓的示威者是「極端暴力」。此等「極端暴力」相比起612暴動説法, 看來此乎略低一等, 因未定性為暴動, 但對於此略低一等的極端暴力, 警隊没有選擇在立法會玻璃幕牆前佈防, 驅散示威者, 又不太合乎堅守崗位的原則。基於可能是警務處處長的專業判斷, 對於立法會玻璃幕牆同L型鐵馬防守力予以足夠信心。誠然雖則幕牆同L型鐵馬守力驚人, 卻苦守三小時無人增援, 最後久守必失。及後此略低一等的極端暴力進入大樓, 欣然面對捲閘。基於現場地理環境, 範圍狹小, 本屬易守難攻, 置重物壓於捲閘腳部, 由底至頂, 因槓桿原理, 要撬開實難也。 更何況示威者要破壞捲閘, 進入大樓, 必要從一破口開始, 警隊以其攻擊力向破口攻撃, 示威者必舉步維艱。到清晨時分, 示威者筋疲力竭, 警隊於外圍要包要拉, 自當容易。

究竟612攻不入立法會的暴動暴力? 還是7月2日攻入立法會的低於暴動級別的極端暴力衝擊較為暴力? 究竟612應否定性為暴動? 還是説要撤回暴動說法係黐線呢? 621警方是否使用過大武力? 還是7月2使用過少武力? 事實應該上支持警隊執法, 卻又不應支持這樣執法。此等悖論實在另人迷惘。 莫非之前警方以「有敵意地方好難工作」為由，撤走伊利沙伯醫院和仁濟醫院警崗; 所以這次感受到示威者敵意經已足夠, 為了言行一致, 不再講一套做一套, 決定徹出立法會。世間那有執法部門明知有劫匪打劫金行而先徹後追捕? 放搶金者入內搶金再予以譴責, 自當有理。但説堅守崗位，表現專業, 的確百思不得其解。

7月1日衝擊事件, 唯一可以肯定, 就是未來一段日子, 特首不需要再去答問大會被議員質詢, 建制派議員不需要再被民主派議員砲轟。重修立法會, 又何樂而不為? 至於總警司預早拍片, 個別事件又不便評論。但相對於之前時局傾側,民心取向, 警隊暫時放棄堅守崗位, 示人以弱以解垓下之圍又何妨呢?

明眼人都知班畜牲放水啦，D犬612咁齊裝，咁暴力點會比佢地攻得入啊。爆玻璃用咗幾粒鐘先爆，你話你冇時間清場真係9 up。

根本冇野雖要討論
有爆玻璃到入到去, 有成9個鐘時間
呢段時間足夠
1. 封鎖路段, 阻止遊行人士支援
2. 外圍低武力清場
3. 內部布防防守

邊會有人信佢啲廢話, 啲細既天真, 大人唔是傻架